\begin{frame}[c]
\frametitle{Procedimento de ajuste dos controladores}
Optou-se por utilizar o método Ziegler-Nichols para determinar os parâmetros de forma experimental, começando pelos controladores que atuam diretamente nos atuadores (malha interna) e terminando em aqueles de nível mais alto (malha externa).
Os paso do processo de ajuste são:
\begin{itemize}
	\item Desconecte a referência do controlador do sistema em cascata e defina-para a mesma um valor de memória
	\item Ajuste o ganho proporcional
	\item Ajuste o ganho derivado e ajuste o ganho proporcional para otimizar o tempo de resposta
	\item Ajuste o ganho integral
	\item Ajuste os limites de saturação
	\item Reconecte a referência
\end{itemize}

%Este procedimento é feito com a inclusão de duas peças, sendo a primeira o hardware ST-Link presente na placa de desenvolvimento, que permite a leitura e modificação dos valores na RAM sem interromper o processador e também controlar o fluxo do programa usando pontos de interrupção. A segunda peça é o elo de telemetria que permite observar em tempo real, qualquer variável ou estado na memória RAM. O conjunto abre a possibilidade de modificar os ganhos e observar seus efeitos durante o funcionamento do sistema, simplificando drasticamente a tarefa de ajustá-los.
\end{frame}

